Angelababy保護穿山甲竟與武漢肺炎扯上關係？ 網民：間接劊子手

武漢自去年底爆發不明原因肺炎，至今疫情依然嚴重，香港大學感染及傳染病中心總監何栢良，相信新型冠狀病毒是由武漢華南海鮮批發市場出售的活野味傳人。其實中國人食野味並不是新聞，而Angelababy年多前為國際環保組織「動物救援」所拍的一個廣告宣傳片，如今就再度惹起了網民討論，有網民留言問是否在武漢取景拍攝的。

Baby這個廣告在當時已惹起了不少爭議。在廣告中，她手抱一隻穿山甲，呼籲不要殺害食用牠們，又承諾「不用穿山甲通乳」（按：治療產後乳汁不通或缺乳的問題）。有關言論卻被質疑是「曲線」宣傳穿山甲的功效，反而會刺激更多人食用；亦有內地傳媒指出，穿山甲並沒有通乳的功效，該廣告最大問題是沒有澄清這一點。一心呼籲大家保護穿山甲的Baby更被批評是好心做壞事，有網民就指她：「無知有時也會變成間接的劊子手。」

source:支那01

d圖唔知點解愈睇愈好笑

假架D奶.jpg
假架隻甲.jpg

Key上去

咁嘅設計用來做宣傳，到底係點諗出嚟

大陸d穿山甲唔係絕晒種咩？

都係日本個期靚
越來越樣衰